---
title: سلام دنیا
---

![](<https://images.unsplash.com/photo-1500576992153-0271099def59?ixlib=rb-1.2.1&ixid=eyJhcHBfaWQiOjEyMDd9&auto=format&fit=crop&w=1050&q=80>)

سلام، من یک **ابوالفضل‌ام**! یه چیزی حدود +۱۸ سالمه ( از ۱۸ سال و یک روز تا 99 سال رو می‌شه گفت +۱۸) و خواستم که این وبلاگ رو راه بندازم تا نظرات شخصی خودم، تجربه‌های شخصی و همچنین یه سری از نوشته‌ها و نمونه کارام رو توش منتشر کنم!

<!--more-->

## اول از همه بگم که چیکارم!

تو دانشگاه به من می‌گن برنامه‌نویس، تو محیط کار قبلیم (دنگی‌پال) اوایلی که بودم بهم میگفتن توسعه‌دهنده‌ی سمت سرور و نیمه‌ی دوم کاریم رو بهم میگفتن طراح، تو خانواده به من می‌گن کسی که کامپیوتر بلده و دوستام هم که مثل همیشه میگن تو چی هستی و چی بلدی؟!

راستش خودمم نمی‌دونم، یه بازه‌ای برنامه نویس php بودم (و هستم) و با فریمورک Yii2 کار می‌کردم (و می‌کنم!) بعد از اون بخاطر بعضی از مسائل کشیده شدم سمت طراحی و رفتم سمت Ui Design که تو اون هم تقریبا موفق بودم ( و هستم) در کنار طراحی رابط کاربری هم کارای گرافیک انجام می‌دم، از اتود دستی لوگو گرفته تا بیلبورد! 

ولی تو ۶ ماه اخیر هر کسی ازم پرسیده چیکاره‌ای گفتم طراحم! و دارم خودم رو می‌کشونم سمت Ui Design :))



## دوم از همه چرا اینجا!

وقتی که دوستام متوجه شدن دارم وبلاگ راه میندازم گفتن خب چرا تو ویرگول نمی‌نویسی؟! یه مدت سعی کردم توی ویرگول هم بنویسم ولی خب نتونستم با محیطش ارتباط بگیرم

اولی که میخواستم این وبلاگ رو راه بندازم داشتم سعی می‌کردم قالبی که [سالار کابلی](https://sallar.me/) برای وبلاگ فارسیش استفاده کرده بود رو تبدیل کنم به یه قالب وردپرس و تقریبا 4 ساعت ازم زمان برد که یکی از همون دوستام گفت که خب چرا از  [Hexo](https://hexo.io) استفاده نمی‌کنی که دیدم راست میگه، چرا از [Hexo](https://hexo.io) استفاده نکنم! و این شد که این وب رو با  [Hexo](https://hexo.io) اووردم بالا که بعدا حتما راجع بهش مینویسم که چه ویژگی‌هایی داره و چجوری باید ازش استفاده کرد :)

ولی خب در کل خیلی جذابه وبلاگ نویسی :)



## سوم اینکه قراره چیکارا بکنم اینجا!

تقریبا ۲ ساله یاد گرفتم که برای کارایی که میخوام انجام بدم هدف داشته باشم، تا قبلش خیلی فازی و به قول خودمون هیئتی میرفتم جلو یعنی می‌گفتم خب یه بات تلگرام فلان می‌نوشتم بعد میدیدم خب به چه دردی خورد و پروژه مختومه می‌موند یا میگفتم پیج اینستاگرام فلان که اون هم به همین ویژگی دچار می‌شد تا اینکه گفتم تا هدفی از یه کار نداشته باشم انجامش نمی‌دم! 

خب اینجا من دوست دارم یکسری از نظراتم رو بگم، این نظرات میتونه نظر سیاسی شخصیم باشه، میتونه نظر کاریم باشه یا نظرم در مورد یه پروژه یا یه نرم‌افزار خاص.

در کنار نظرات میخوام درباره‌ی یکسری از تجربه‌های کاریم هم بنویسم، اینکه چی شد که چیکار کردم و چرا اینکار رو کردم و اصلا هم قرار نیست بگم که ۱۰۰ درصد کار درستی انجام دادم، نه! 

در کنار این دو تا می‌خوام نمونه کارام رو بزارم و راجع‌بهشون اینجا بنویسم و خودم کار خودم رو پروموت کنم و بگم که خب اینکه این المان رو گذاشتم اینجا برای چی بود!



چهارمم نداره جز اینکه باید موفق بشیم، هممون!